郭紹傑 嚴敏華 出庭 指「日本政府好無恥」

【本報訊】保釣行動成員郭紹傑及嚴敏華去年12月於日本東京靖國神社外，焚燒二戰甲級戰犯東條英機的道具神主牌示威，遭日本警方以涉嫌「侵入建築物」罪名拘捕，不准保釋，還押東京拘置所看管。兩人至今已囚禁近半年，昨日到東京地方裁判所上庭審理。代表郭紹傑、嚴敏華的律師長谷川直彥預料最快9月或10月才會宣判，會盡力為兩人爭取無罪釋放。
郭紹傑昨晨穿着西裝出庭，滿頭白髮，狀甚憔悴，經常望向旁聽席，似在找尋認識人士。嚴敏華則剪了一頭短髮，穿着藍色及膝短裙、灰色冷衫上庭，臉上帶有笑容。

是次審訊安排了靖國神社管理課課長山口建史作為證人出庭。證人答辯之前，郭紹傑和嚴敏華獲准向法官呈上更新意見，郭紹傑批評日本警方以侵入建築物罪名檢控他屬不正確，又稱2009年時，台灣立法委高金素梅亦曾率眾到靖國神社內抗議，更曾衝擊日本警方，「他們規模比我大一千倍、一萬倍」，惟最終日本警察並未作出控訴。郭續指自己被捕源於日本政府和自民黨想報仇，「用來威嚇其他人，如果對日本政府作出抗議，日本會嚴厲地報復。」

郭紹傑又稱，對日本政府不讓其保釋感到非常憤怒，「日本政府好無恥」，又斥日本警方對他的對待屬不平等、判斷錯誤，促裁判所立即停止審判，並對他作出無罪判決。

快快手手死刑左佢算啦

死不足惜

好撚彩呢條仆街俾日本仔拉住
唔係既話都唔知佢對69612616621會有咩影響

多謝日本政府
とてもありがとうございます！

呢堆數字係咪香港人資格test黎

真係要多謝日本鬆章困住呢兩個on9

又做狗賊

屌唔好俾佢返嚟啦
放咗個魔童出嚟已經元氣大傷
放埋個糾察長真係仆街

已經唔記得左佢地

支那政府仲撚無恥

去人地度縱火，罪有應得

否則呢幾次包圍肯定出黎做糾察